[何君堯]暴動案陪審員被拍攝 陳曼琪：佔中破窗效應

本民前前發言人梁天琦等五人的暴動罪審訊案，審訊過程中發生多次在法庭內拍攝陪審員的事件。在陪審員裁決前，司法機構更收到附有4名陪審員的電郵，寫有「還有很多….」疑似威脅的內容。港區人大代表、反佔中律師陳曼琪昨日回應，形容事件是「佔中破窗效應」。

陳曼琪就事件接受了親建制媒體《港人講地》的訪問，認為拍攝陪審員及電郵至司法機關等行為，是涉嫌藐視法庭及妨礙司法公正，性質非常嚴重，須予以最強烈的譴責。

陳曼琪在FB轉載了自己的訪問，並進一步撰文回應事件，認為有關行為是與佔中有關：「『佔中破窗效應』令到一些人覺得只要夠膽挑戰法律、挑戰法庭命令就無事。這些情況必須加以嚴懲，以儆效尤。」

今年三月，法庭處理梁天琦一案時，有懷疑內地男遊客利用手機拍攝法庭內情況，拍攝角度更疑似朝着陪審團方向，更有公眾人士指看到男遊客透過微信發送照片。

至上周五主審法官彭寶琴開庭表示，法庭接獲司法機構行政部同事通知，收到有人發附有4名陪審員的照片去司法機構投訴辦事處，電郵內容寫上「還有很多….」，故提議下令公眾人士不得進入庭內聽審。

鄭裕丹屋企被偷野都係受佔中影響

屈穎妍2.0

我隔離屋隻狗便秘都係受佔中影響

律政司僭建都係因為佔中

……

我男鄰居嘅姑媽扭親條腰都關佔鐘事

係啦，何君堯之前都係法庭影相。正仆街

律師喎

佔中令警員好大壓力所以犯案，所以最衰都係佔中